想知月光族其實有咩咁多野買??

隨左必要開支外
你地通常會拎D閒錢買咩?

睇到隔離個po
因為我消費唔算多
唔係守唔守財
係跟本諗唔到有咩咁多野要買

當你買部iphone、電腦萬幾好，幾萬又好
都起碼都可以最少用一年至幾年啦
買得起太貴個D又唔會係月光族
咁月光族究竟要買D咩又貴又要個個月買?

課金

食好D. 著好D. 落下酒吧. 之後一年去幾次日本
洗錢用乜易

食好西 飲野 一餐都成千 飲下野都 56百 一個weekend閒閒地都3-4千

衫，鞋，袋，首飾，護膚品，化妝品，香水
仲未計食好西，staycation, buffet, high tea, brunch, pub, yoga, gym, facial, 剪頭髮，美甲

要買可以有好多野買
Figure,模型, 音響, 耳機, 車既野etc
都仲未計拍拖出街洗費

就算唔係點買嘢，屋租、水電煤、還 bank loan 等等都可以食咗你份糧嘅一大部份

呢D係必要開支冇計
呢D變成月光族都幾慘

iphone 年年換，apple watch年年換，macbook年年換，apple airpods年年換

睇完大家有咩買
我覺得我真係無咩物慾

樓主可以剃到出家

我一個月洗唔洗到5000都唔知
自己識煮飯，冇朋友約
又唔飲酒
興趣得打機唔出街
唔想做野就同隻貓訓係度一日
有錢都唔知點洗

分左好多類，但都係
1.衣
2.食

我同你差唔多
約人出街又唔會去D太貴既地方

D衫會唔會多D濟放唔落?

有時候，為咗有個私人空間而搬出嚟住，蚊型單位仔，又要一個人揹起屋租、水電煤呢d 生活洗費，有物慾都會變得清心冇物慾

好多野我都覺得夠用好了
唔洗買最Top
好似電話咁
唔洗下下買旗艦

好事黎
姐係冇俾呢個物質世界熏陶
越快輪迴畢業

明白巴打你
希望你到時搵返多D錢可以買到想買既野

買潮牌
食貴野
養埋車
有同事係咁月月清

咁日本好多後生仔都可以脫離六道了

講開又講
我覺得名牌還好
但潮牌真係唔係值

自殺咁唔健康另計啦

jojn埋一堆會籍

賭

買吓superme, anti so so so so cup咁囉

唔食煙飲酒 真係冇野買

唔係自殺
日本好多後生都係低物慾

發覺自己通常洗晒係食
每日幾乎都同朋友食飯,每餐都 2~6百/人
除左食幾乎真係冇點買額外野

好多月光族唔係大洗
只係搵得太少

悶撚到

日日食300-600一餐或以上又真係幾貴

人工低無計租金佔8成

大家生活方式唔同

股票

MacBook年年換唔麻煩咩

同貓瞓

買限量版衫
一個月買幾千蚊
出街食嘢唔會就
買吓玩具禮物獎勵自己
份糧就無哂

其實除咗找卡數 還錢
我都唔知自己有咩洗費

我幫你洗

駛落啲貓度
見到新零食就想買比啲貓食

成日食好野，飲靚酒，瘟女，多多錢都唔夠

書game

咁你啲卡數洗左係邊到

冇賺咩?

哦 唔熟日本 睇人啦
想順利畢業都需要有修煉嘅

之前聽你唔似呢D人喎

唔係我

可能係我唔好名牌 牌子野
但都會去食好野

樓主幾歲儲到幾錢？
我諗住儲錢去買樓

傻淡

搬出黎住一個月都用你唔少錢

真 uniqlo 啲衫一著就幾年 電話又用幾年 放假煮吓野食打下機 又買唔起樓 又唔叫雞賭錢 好難洗好多

買仙貝餵鹿

好多野可以買
衣
食 呢排wfh食仲洗多左 日日叫food panda 平均lunch都要100一餐

其次就
化妝品
護膚品
其他無謂野 例如杯杯碟碟蠟燭
電子用品
定期facial
定期整頭

搵得少
家用 電話費 上網費 普通返工早午餐 間中約人晚餐
每月淨返千幾
求其買啲野=無錢

唔洗哂啲錢留係度做乜
等佢貶值變廢紙？
繼我話依家全球狂印錢 除咗洗哂啲錢仲要有幾多借幾多嚟洗（話借錢唔好果啲窮人思維撚唔該躝開）

月光族=有朋友
樓主=毒撚

之前買相機嘢積落

我同你差不多, 成日係屋企

易滿足係好事慾望大唔見得會開心

課金畀fufu

幾千蚊一條穿窿牛仔褲
一萬一對絕版波鞋

女仔的確要洗多D

有無男朋友

搵得唔多又攞哂去課金個d真係....

香港地洗錢唔難

買股票
利申16k月儲1萬

睇你想生存定生活

同朋友出街都唔係下下食貴野既

如果係有錢人就唔會係月光族啦

一出糧買晒tesla

人地洗得開心有咩問題

我係有錢都唔識享受果種...
專科做左3年野由 35k 加到今年43k 14個月糧
痴屋企人住
冇咩物慾 放假都係打下機 買個大快活填肚就算
就算同朋友出街都係望望下唔會洗錢
返工袋用左3年都同一個 手機仲用緊6s
加上依家有肺炎 連飯聚都冇埋
一個月洗2-3k
戶口儲左110萬 但都係得個儲字 冇目的

租金 水電煤 飯錢 家用 學貸
FG頭一兩年大概都係咁 打工白做

巴打有冇養狗？

咪係 洗錢有幾難啊

有另一半/細路就會月月清，除非同對方agree左個儲錢計畫

食野餐餐幾百幾百好似唔係好多 月尾找卡數就變幾千 仲有d固定subscription又一筆 間唔中買下限量版波鞋又幾千 一個月唔節制地享受生活地洗錢 洗15000真係閒閒地

供養多名電子妓女呢d囉...

真係唔明咩係月光族。有錢凈，咪買下股票，賭下波馬六合彩。贏到錢，咪繼續搵第二D嘢投資。蝕，咪坐下囉，正股驚閪咩。之前俾人笑我 $36買匯豐啦，你唔睇下而家幾錢？反正 keep 住十零萬流動資金，夠洗就得。鐘意就買。賺錢唔洗？擺銀行，蝕通脹都蝕死你。我同我老母都係咁講，錢唔係儲返來。俾盡你一個月儲1萬蚊，你要儲幾耐先夠500萬？40幾年啊！你40幾年勒緊褲頭死慳死抵，之後一炮過比曬地產商啊！何苦呢？

總之都係果句，人生得意須盡歡。月光族冇問題，你唔好去害人就得。

所以話呢
個個唔洗錢呢個社會一定仆街
所以想政府跪低好簡單
就係盡唔洗錢
一定要洗就買外國野去外國旅行

洗錢好易
連日日用嘅洗頭水沖涼，你想用好d 幾百蚊一千蚊支都得
一個禮拜搭幾次的士，食餐飯，唔計酒水都幾百蚊一餐
多朋友嘅又自然多生日
睇下你自己心態咋，唔係所有都係著上身嘅名牌先係洗咗錢

得萬幾蚊嘅話一定唔夠洗

依家嘅廢老
咪係以前嘅月光族囉
唔想做廢老

btw, 我d月光族朋友
次次去食晚飯都起碼放題打邊爐韓燒
出糧又話去食好d
買game明明幾舊水
又係要去買珍藏版貴幾倍 多個盒同公仔

而家食大牌檔都唔平啦
要平嘅都係要去連鎖快餐店
已經日日食，難得約朋友都唔會食大快活譚仔，樓主食平d係去邊度食

買tsla

買波買馬過大海

大牌檔食好d
人均200$都夠曬

有公屋？

唔同餐廳都有
人均100蚊有找

係有時可能食放題，韓燒個D就貴D

唔係想串人
係唔同角度腸
唔可以話佢係錯
但你又講得啱

諗起平時D po屌鳩D廢老唔買樓唔存錢
而家係到食呀公

養貓
車錢
食飯錢
岀街同朋友食飯錢
間中買下game
交租
買下顏料 畫紙

唔飲啤酒?
食好d有無海鮮、雞？
一個小炒最平都7、80
埋單人均$300就差唔多

咁當然平有平食，但難得約到班友肯蒲頭，都唔會就住就住嗌

窮嘅我覺得食譚仔開心d 可以叫3送加小食

冇收入嘅我都係出返去先

食好野都夠洗啦 一餐幾舊水 好快洗晒

我都冇咩物慾 但會keep住買d無謂野
雖然唔係話真係想要 但起碼有搵左錢嘅實感

+1 不過我仲要比5000家用...

我整D無謂野出黎比你買下

#83

洗左個啲先叫錢 擺係銀行嘅錢都係俾銀行loan出去俾人洗/投資

4個人叫6碟80$都係480$

又話冇物慾

換電話太麻煩
每次都要過資料

一個包包都半年人工啦

月光族重點係根本就份糧太少，但死都要去高消費活動

X2

唔知...點錢會無lala 無左

體驗完先知，看淡不做淡
反手呢啲留俾高手

我每月都係咁樣變做月光
份糧一半拎左去交租

我d 月光族fd 真係可以好多嘢買
然後一路嗌窮/屋企無位啦，一路每日send d link嚟同我講好想買呢樣嗰樣
半個月後問返佢嗰樣野好唔好用
佢會話連箱都未開

食餐好d都幾百啦
玩下車
買下衫鞋咁

股票輸死

無朋友約又慘左d，點都會有小小朋友掛

去Apple store揾人幫手過資料

冇物慾都要keep住搵錢

我都係
放假長期攤係張床 淨係想hea同訓覺
對食野興趣唔大
旅行去過一次就無乜動力去第二次

個個月買bitcoin同美股買到窮

me2
我通常駛係食
我諗如果我冇咁為食, 睇黎我可以儲幾廿萬

唔洗比家用？

無得去旅行,洗少左

啲人買完note10 覺得無特別又買iphone11pro再轉se2話慳錢用note10 trade in換note 20 又買多部12pro max 完全唔知為咩

未計行街夾糖都可以1個月夾幾舊水嘅人

硬性支出（租電媒 手機上網 基本衣服）
如果over收入30%
生育率就會下降
香港及大部分已發展國家都係40至50%起
所以公屋仔先多錢洗
當一個人發覺沒有未來時
就寧願對自己好d 食好d住好d玩好d

硬性支出係生存基本 軟性支出係生活 享樂 及社交消費
儲蓄本來係for未來 但有qe印銀紙溝淡儲蓄購買力

當本身已經係清心冇物慾、而又有多 d 錢係身嘅時候，一係射去 US stock、一係就儲起佢

佢地未必買物質
可能係服務

1日3餐都出面食
唔買野1個月都洗1萬

上身有無小籠包
缺唔缺男朋友

股票係娛樂黎 同賭馬賭波一樣 唔係用黎搵錢

我E家都係有需要先買, 我唔鐘意買到成間屋都係野既感覺, 又要搵地方放...

Call g

啲化妝、護膚野，再買多幾件衫就無晒錢

買衫，養車，食飯都無晒啦

月消費 2000-4000

搵得太少，交完家用再除車費、日用洗費都冇幾多剩。

淨係租金都去咗萬幾蚊

是旦玩幾個興趣都收皮

換個講法
要享受人生既話永遠都唔夠錢用

單身達人

養寵物平均洗幾多錢

過資料自己搞都得
但係等既時間長

月月清咪月月清，個個儲錢買樓就係好？

按揭 水電煤 差餉 管理費
寬頻 電視 電話費
交通 三餐
月月清

畀哂喺必要開支

點樣做到一個禮拜搭幾次的士

碌碌下ig 又彈個廣告 多手又去睇 睇完又想買
過節又話想買野比自己 護膚品又就黎用完
換季買衫又平 買得衫又點可以唔買埋鞋
又要買下化妝品見人
得閒又要出街同朋友食飯傾下計
屋企啲貓狗又要食
大概嘅情況就係咁

想知樓主大概搵幾多同幾多歲冇物慾到呢個地步係點做到

我都唔明有乜好買

食得好係人生慰藉
唔通做到隻狗咁仲要食垃圾，咁有咩人生意義

啱啱出黎做野果陣
成日食完飯懶chill同朋友去bar飲酒吹水
當一星期2次 食飯兩舊水 飲兩三杯啤又兩三舊水
一星期冇一千 一個月就用4-5千
果陣講緊搵1萬頭
仲未計家用同其他洗費

宜家搵多左反而仲慳左
唔飲酒已經慳好多
就算飲圍埋係朋友屋企飲算 慳好多

都唔知係香港地搵幾多先叫搵得少.

其實譚仔從來都冇平過 \/

消費主義下 點會冇嘢買

你知唔知電話手機遊戲app係時下年輕人最撚洗錢既地方
第二我諗係淘寶之類既網購（衫褲鞋襪唔洗出街就買，開心又買唔開心又買）
第三就係旅行或者電話

最緊要 係搵得少

完

大把興趣燒錢燒到仆街
買部相機加幾枝鏡都十皮
買隻IWC手錶又十皮
iPhone、iPad 加部gaming laptop又洗幾皮
加埋其他音響、無謂野
求其買都買到一球

各有各好,各有各壞
唔好到時後悔好多心頭好冇買到/冇儲錢應急就得

以前唔只月光族
臨近年尾知道出雙糧bonus就仲會洗突
都係放工求其買樣嘢返屋企
有年洗一大筆錢買咗啲自己想要好耐嘅嘢
個人即刻無晒購買慾
唔係唔會買嘢係會變咗有需要先會買
之後就變咗儲到錢

求其買部相機都十幾萬

無結婚，毒撚
當個攬枕係女朋友
市面上無攬枕套啱心水就比錢搵人畫
越玩越搵啲有名氣嘅日本漫畫家畫
之後單係攬枕滿足唔到自己
就請啲h game聲優幫我個攬枕配音, 叫埋我個名個種
5年就洗左二三十皮

基本上你俾一百萬要我洗晒佢，我十秒內可以諗到

講真，無人做月光族，相信會有10％既人無工番

叫雞

d動漫野模型 figire一件都千幾。
買多幾件嗰個月就係咁先

打機買 game 每月都唔少
Indie game 迷

玩具愈買愈貴 皮幾2皮一個月雕有時都諗都唔諗就買

有錢有物慾 人工同物慾係相對

清玩到咁癲
日本枕套一個萬五yen左右已經覺得唔平。
要就住黎買，因為好多都想買

我唔明單身無供樓每月點駛幾萬

如果不停買完放出去再買 唔會洗好多

睇下幾多人用iphone 年年追新

一星期一次staycation
放假一餐都過500完全儲唔到錢
不過你地毒撚唔會明

大部份時無買嘢，但同時無揾錢

M巾

大開眼界 原來可以咁玩

WFH
一個月洗唔到2千蚊

我條褲著到穿窿都冇諗過買條新

真
掛喺discord吹水就一日
一個月出嚟見兩三次咁

萬般帶不走 唯有業隨身

同樓主一樣 無咩物慾 得拍拖洗錢

儲埋啲錢 都係玩美股

1/5交租
又要俾家用
雜費
又要搭車出街食飯
唔買嘢都冇咗一半up
唔敢拍拖
有剩之前都會去旅行
宜家買股票仲要蝕
屌人生好難！

最大洗果期，每個月俾健身，保險，興趣班，買電話電腦分期，還grantloan，仲有netflix icloud kkbox 依啲俾完都唔覺嘅錢，每個月都固定去咗幾千蚊
跟住出下街食下飯俾下家用...月尾就驚覺冇乜錢剩
而家人大咗會每日紀錄洗咗啲咩錢
先控制得好啲個支出

食好啲都用左好多啦
唔好講用係其他

我十年前中學返學，逢親遲到就搭緊啦
每個人出身唔同，唔好用自己出身去衡量人地
點會答到你

呢d堆野換哂都唔駛3皮野

同我講係同仙貝飲

你ok 咪得
除非你想改變

留返啲錢俾人共？
食好啲，搭車懶得等就call uber
我用錢買返我應有既生活質量啫
你覺得慳到錢留到錢買樓買車實際
有人會覺得我洗得爽就開心就夠
價值觀問題

冇現金流點應付突發情況？

食kfc 一個月都過萬啦

月光族親戚
衣：一有潮野一定買，特別係某某明星既牌子
食：有女一定要出街食好西，如果冇女就去飲野識女，剛分手就晚晚飲散心
住：劏房/工廈
行：有女去日本，冇就少去旅行

娛樂：以前會打機，而家唔會，但係有新戲/演唱會就食炒價都會去，仲要懶係有生活態度串尻我

月入萬中左右，經常碌爆卡，還錢只還minpay

一日食一桶?

你意思係咪冇現金儲備，現金流係兩回事喎

真係有急事咪信用卡套現/扺押資產套現/借short loan

啱
平有平洗 貴有貴洗
樣樣唔慳就好易一闊三大

依D係病態消費喎

男: call g
女: 化妝品 衫

問題好多都係毒撚嚟 唔好話落酒吧 食嘢班仆街都唔撚出去食啦唔通真係攞晒啲錢去課金？戇鳩？

個個月用晒黎買arkk

要儲錢真係要調整心態先得....當儲錢係打機升level....儲儲下就會有條癮

我意思係問緊 搵得皮幾野一個月嘅人點解都會一星期搭幾次的士
乜鳩野自己出身衡量人，九唔搭八

但一個月搵得皮幾嘢嘅人都咁樣搭咁on9?

人地有話佢搵萬幾蚊咩
你閱讀理解0分？

好多時佢地都會用分期付款的方式買野

呢還minpay真心on9

我邊句講緊「佢」搵緊皮幾野一個月......
唔好妄想咁多野好無...

係冇錢

毒拎表示上年去咗10次日本，都草到錢

咁又係 月光得嚟唔係成日叫春呻好窮，其實無咩嘢

我都依家都唔明啲19波鞋點解咁貴
皮鞋good year welted嗰啲我就明啫
保養得真
著十年八年都無問題
波鞋咪兩三年貨仔

買下散文買下香港啲戲碟歌碟都用左好多

朋友月光族
日日都話要對自己好啲
晚晚都食到好貴
一夜咗返屋企就叫uber
一有新iphone出一定會換新機賣舊機
以前仲會每星期去中國泵骨(必去大場)
每次份工俾人炒/辭職，就會話要休息，要去一次旅行(日本/秦國), 次次都係look card
份糧真係月月清

唔使俾家用就ok

煩緊移民開支

又唔係下下港島入新界
懶嘅話搭一搭都幾十啦
其實好多錢係你幾十蚊幾十蚊唔覺洗咗
晏就食個lunch 又買杯珍奶咖啡飲，同朋友食完飯去食個糖水又幾十
你唔係去計住又點會慳到錢

你計返一個禮拜兩程一百蚊程 一個月都係$800
幾百蚊喺香港算係咩
月光族就係唔儲錢，有咩咁on9

喺香港日日搭的士係平過養車

旅行
供野

如果追少少fashion已經死
一件jacket都幾千起跳
如果女仔有化妝嘅話
兩皮月入真係輕鬆月光

你講得啱，一萬幾千No show就有
幾萬幾十萬，現身申請又有
不過到還果時就要死慳死抵
變左由奢入儉

個個月訓身買利物浦

操fit d著咩都好睇

食物

嘩
好威

男人剩係買玩具一樣，多多錢都唔夠洗

大陸拆遷，賠左一幣錢，同埋幾千呎屋。幣錢係香港買左幾間。

呢個po 係咪俾班儲錢撚show off

識諗就唔會咁啦

第一個條仔
如果第二個收入唔高，萬幾蚊
儲幾多都係買呢啲，實變月光啦

屌你食咗咁耐軟飯行開啲

有冇諗過月光族唔係洗得多
係因為搵得少

成日買衫，仲要買埋啲基本色

搵30k 拍拖 飲野同Fd 玩420一個月都成皮反而呢幾個月武肺先真係儲到錢

搵得愈多駛得愈多
住私樓，旅行住5星酒店，食親飯都開酒飲，玩車玩錶，投資
駛法唔同姐

樓主 你不如講下你搵幾多，同屋企人住？

車位 屋租都去咗大半啦

飲野係最晒錢 次次都千幾二千

自己做左暴發戶之後話唔明點解儲唔到錢
無咩說服力喎

Hottoys,figure

電子野，同唔睇價錢嘅另一半出街

有冇俾家用？有又俾幾多

真絲 咁pure既 講緊d男人叫雞

根本有錢

租金家用消耗品用左我9成開支，得1成買同唔買都冇乜分別

毒撚錢都拎哂去課電子g幫佢地供樓

我反而買旗艦機貪佢可以用4，5年,好過用低中價機用2年就要換

層樓升咁多，每個月點花錢都係面果浸

好pure好true

岩, 辛苦搵黎志在食

靜係比家用佔23%
其他不經不覺就洗咗4，5千度
慚愧慚愧

上網唔小心，見到有優惠，就買左
NOTEBOOK ，IPAD，MACBOOK。。。
買完用兩日，放左係度，用番舊機

女人野就唔使講啦
唔同牌子嘅化妝品都有排買

男人野？
睇連登都好易睇到啦
入下iphone post
入下電腦post

最多人問拎住部xs/11pro換唔換12代
7?8?睇完6-7頁得我同兩三個巴打
又話買左12其中一款又轉下其他12款
你開完苞換款駛唔駛-$1000先換到款呀？
再唔係就話用緊11 pro max買多部12 pro，部11pro max做後備

電腦post仲正
基本上砌機post你唔會見到有人係由4年以上嘅舊野upgrade上黎

最正就係
早幾年有人開post
話財仔staff你問我答
一大堆人問野
又問點還錢呢樣嗰樣
我先知點解電視可以瘋狂賣財仔廣告
先知道原來真係咁多人冇錢都要借黎洗

邊到搵到門路

我兩層樓都仲用緊7 年前i5
砌$5000 機都比人話窮

上twitter搵，寫日文 email去傾

真專業
如果搵有名聲優唔知幾錢

養貓貴過養自己

毒拎表示月洗3 4000...
得番工放工做gym...

認真咗

珍，而家儲到100萬就想儲200萬

好多朋友

還grant loan
借錢讀master
買護膚品 facial
剪頭髮平極都200啦
食餐飯都3百
仲未計聖誕party飲野抽禮物
紀念日生日又要買禮物

一年見幾次個d囉 大時大節食個飯
一係就打機傾下計咁

2隻貓一個月都係一千蚊唔洗
買糧買砂幾百蚊 買零食又唔貴得去邊
有時訂糧仲有玩具送

會唔會好易病

我都唔明點解啲人咁使得
首先冇女，自己都冇乜消費，衫好耐先換新，鞋得2對，2/3個月剪一次頭，食唔貴，唔嫖唔賭唔飲唔吹，唔買奢侈品鐘意但唔會買嘅模型公仔
係最近買左部digivice2020一年去一次長旅行

毒撚會唔會叫雞?

關你撚事
唔係個個都要日日出街洗錢溝女先叫唔悶
我打下機睇下片又一日
我唔買衫唔買鞋
洗最多都係買驚玩
我有我既生活 我夠話日日出街悶啦
出街唔知做乜 鳩行又攰
不如訓低休息下 睇下我d貓貓鳩好過

又未算 佢地好粗養 有罐食有床訓就開心
冬天全日都係床度 食個野柯舊屎又返上床訓

月光加埋屋企人資助 輕鬆買樓

same
毒撚冇咩social life
冇咩想要
得閒食餐好都洗唔到咩錢
今年旅行都冇埋

洗錢其實好易，要人教?
淨係你講既電子產品，就算隔2年3年換一次都唔少錢，唔好以為好耐用
我兩部iPhone Macbook 同埋 Desktop都打晒柴，仲要換埋4k mon加PS5呢度冇80k都走唔甩，仲未計平時車費食飯，weekend食好少少，買下野又俾下家用，根本太多開支

兩隻貓貓都好健康 一隻長毛貓唔怕凍
一隻長期係被入面訓 冇病冇痛

一句到尾，夠摺夠頹就儲到錢
多朋友自然多應酬

唔玩垃圾電話驚
冇課過金

如果拎去炒同儲都ok既
有d鞋個價真係好硬淨

買好啲既野，用好既食好既

餐餐食好西、出入搭的士 其實唔難

買返黎唔著真係好戇鳩

我唔想洗錢換但佢壞左有咩計，冇左wifi 同藍芽，update唔到，整要$3500咪唯有換，Desktop又係，仲有iphone 呢，我用親D電子產品都好易壞，仲要一壞就一齊壞，基本上見到部電話開始慢，要拎定10萬出嚟一次過全換

你搵幾多先?

不如你問問啲業主同政府，點解啲租咁貴同埋啲公司點解壓榨員工

月光族之一
40%供樓
30%供書教學，2條化骨龍
10%水電煤管理費差响
10%雙親
5%老強，保險
5%日常開支，搭車，手機plan,寬頻

都未計交稅，家居維修，去街

老虎成日以為
俾工人錢
屋企伙食，仔女補習興趣，條數同我一樣
自己個個月有閒錢買包包，又送禮俾屋企人
我想慳少少都話我孤寒。。。
實質我一蚊自己野都冇買

好鍾意你呢種生活模式，人健健康康，貓貓健健康康，同貓貓相處真係好治癒。因為驚照顧唔好貓貓所以一直都冇養到，因為病起黎真係驚救唔到佢地

點都要有啲名牌係身

女人錢

洗錢咁易
唔講娛樂洗費啦，上面講左好多
我1堂1000(1hr)學演講都係咁上
我學北歐既語言係香港一堂平均都成500蚊
一年6000驗身
買份高端醫保一年20000

睇你覺得值唔值既姐
醫療野冇事咪唔值，有事就抵返晒
投資落自己既技能到我不嬲唔睇價錢消費

只係唔想出街

淨俾中gym.. 唔怪得我洗咁少錢

買牛熊

近一年冇買過衫買過鞋
係買咗部service unit MacBook 12inch 同iPhone 7換咗部iPhone se
拍拖出街食飯少咗好多
要喺街食飯都係staycation 喺酒店食埋

今年冇得去旅行反而洗錢鬆手咗
依家番工食飯平咗好多，間間都話做8折

所以有每個月都有錢剩

想知係咩

打機先慳
indie game平平地可以玩好耐

一餐都成千？

Dead cells
Hades
Isaac
隻隻200蚊有找有排玩

物慾就冇 性慾就有

掉返轉咋下，個個星期食一餐成千$要食咩

但飲野真係一兩千走唔甩

我家用都3500， 食lunch 都要60-100。
返工返數碼港，迫住食得貴，仲未計坐車

車錢、電話費、保險、一日三餐出街食，加埋拍拖同買股票，真係個個月清

睇完上面嘅生活，相信個個去外國都冇問題

好多時都係同一堆人

iPhone同MacBook唔使年年換呀？AirPods都算，Apple Watch真係無咩用，我除咗睇時間都聽電話，無咩用過其他功能。

出街食飯 應酬朋友 拍拖食飯開房
有時買下零食 買下衫 買下垃圾
份糧就冇咩剩

奢靡無度

必要開支+家用都已經冇左一大半
你估我好想做月光族咩

基

坐車去華富食

我都係低物欲既人，
我既目標係唔洗返工

我見過一個外國streamer直情同條仔出post多謝d毒撚話買屋其實成個世界都係咁扭曲

搭的士

我同你一樣冇野想買
本身個人唔鍾意擺垃圾係屋企, 唔實用/買黎冇用既野點都唔會買
男朋友成日問我要咩禮物, 我冇野想要
衫褲鞋襪又夠,電話我唔鍾意換,食又冇咩要求...真係冇野要

買TSLA TSLA TSLA

拍拖男比晒？

用家問題

你支cue幾錢？

自己黎講,衫褲鞋錶 最燒錢
每個月大半份糧用落去

人人洗錢嘅方向唔同
反而上網 電腦 電話都要好
但食同衣牌鞋襪有得著就得

佢地搵萬零蚊，出入taxi, 食餐中午都百幾蚊

連登fg50k你以為9up?

相機買鏡
錶買吓撈
音響買amp買黑膠
車買幾部車位月租
酒幾千一支一晚飲完
買衫買鞋買手袋又得

玩手遊應該就係課金
啲抽卡game可以短時間食咗幾千蚊

好彩我冇女
負擔唔起

叫雞一星期2次
一個月都成皮

買唔起咪供 供車供iphone供Rolex 供Chanel
唔係點叫月光家族

真正嘅月光一族 月入卻得一萬二

咩雞先?

唔定
通常1000-1500
唔係貴野

做facial 又1000
整個頭又1000
買個袋又10000
食好西又1000
落一落bar又500
換iPhone 又8000
去三次日本又30000

容咩易

aa制都要比錢架

All in FAAG，無錢了

我就算冇staycation, pub, yoga, gym, 加唔用名牌袋，都洗唔少

拍拖食下西餐跟杯酒都差唔多啦
再唔係居酒屋 omakase都走唔甩一千

交租+基本生活都無左大半啦屌你
加埋興趣咪無8成+ 囉

講真20k 以下 你就知咩係痛苦

個坑落過一次就上唔番黎
因為洗錢果下真係好撚爽

有咩買都問得出正係養條女 出去食餐飯 都貴撚到仆街 聖誕又撚到聖誕 唔洗翻幾千都走唔甩啦 事但著好小小 份糧一野清啦 打機課下金 抽下野 抽抽下 下個月份糧都抽撚埋你問點解啲Pandora一粒珠都咁撚貴好過啦

衝動性消費

唔計日日坐的士,餐餐食好西, 今年都買左ipad pro magickeyboard, apple pencil, Iphone 12 pro max, airpods pro, Macbook pro,
耳機,線,player 都三皮幾....仲有部xt-3加鏡頭.....都兩三皮,仲有錶....
今年課金都用左兩皮幾...

申: 唔煙酒賭嫖

可以透視？咁撚貴

打機抽囡囡我個fd幾個月就會搵我借錢抽FGO,次次都係抽到中左先停

好撚出奇咩 叫杯酒都23百啦

巴打得閒出灣仔行轉啦

樓主同我心態一樣
我唔計家用 交通 電話費 保險 平時一個月使唔到 2k

對於電話都用3千蚊貨仔既野黎講既我，
你上面既野 除左食好西全部冇興趣
個d野有咩用，你係鑽研技術定係用黎做野

拍拖 唔使送下禮物 去下staycation 平時出街又條仔俾

月供曬 好窮

將來嘅廢老

gym都幾千啦

溝女食飯食人均$500-1000真係唔難，唔係你話食女咁易咩。
利申：平時返工食Lunch食$30狗飯。

唔生仔咪得
利申 家庭觀念薄弱

社會一定要呢啲人，經濟先好

真

所以話：低收入人士真係唔好拍拖

apple越嚟越hea
睇黎你都鐘意潮牌嘅

而家啲gym 貴到離譜

俾5千 慳到仆直

Sorry 我係由Iphone X 先開始用apple D 野,
我D 衫褲都係H&M,ZARA.....冇著開貴牌子

黑警咁撚高人工都要堂食子彈啦
好撚出奇

Wants are unlimited
人類慾望本身係無窮無盡的，產能過剩下資本主義更加要根深蒂固大眾頻繁消費呢種思想
要跟上潮流，電話電腦要年年換
衫褲鞋襪銀包手袋要季季換
如果唔係咁，點樣創造成千上萬既職位比工廠工人，經銷商，運輸公司，marketing team ， 廣告公司，R&D department 等等等等.......
因為極端既資本主義社會同消費主義係相輔相成既
人要消費依家呢個社會先可以運行，gdp 先可以gogogo
經濟差左唔想使錢咩？政府就減息開印鈔機比錢你繼續消費刺激經濟
我自己都係冇乜物慾既人，但唔會 judge 鍾意消費既人
因為如果呢個世界個個都係樓主咁既人經濟就冇辦法再增長落去。佢地消費左，享受左當刻既快樂，同時支持左經濟增長
但我會傾向用較低消費以外既錢搵錢而唔係追求消費帶黎短暫既快樂

或者人地有父幹呢

食已經可以去咗好多

想問下你依家歲到儲到100萬

點解唔可以judge，一個控制唔到自己消費嘅人，自制力明顯有限，調返轉諗，如果呢個世界個個都咁消費法都幾恐怖。街市買餸又咁洗，搭車又咁洗，世界都幾亂

Same here
利申：搵好少錢
仲垃圾過連登fresh grad

呢D人根本係有錢身痕
多多錢都洗得哂

iphone 1萬
watch 4千
macbook 2萬
(airpod 都換?)
iPad 5千

加埋先4萬

年年換 姐係舊機至少5折賣得出

圍埋一年最多2萬 1個月扣除必需品之外得千6蚊剩?

iPhone 其實駛唔駛年年換

月光緊係YOLO
But meanwhile 呢刻累積左資本

可以刷幾多餐月光要計住度住食既野

有冇圖

而家疫情一個月最少可以使少過2000

唔係我多嘢買
只係我買完一樣嘢就已經冇錢

出灣仔會明點解冇錢但餐餐成千？

節日就話食好啲
冇錢但個個星期食成千$，學咩人拍拖

痴線我用多份糧一半已經覺得洗大左
覺得要儲錢之後去旅行或者買啲貴野先用

月洗2-3000
好憎番工
每洗多d錢就要番多一陣工
最想唔駛番工係屋企訓到12點
玩陣電話再落街食下午茶之後散步
夜晚煮下野睇下劇又一日好開心

有時都想買野 但諗起一買又要番多幾日工就咩都唔想再買

識朋友搵3皮 但個個月卡數4,5皮
應該個個月還老min

食既野要好 同條女餐餐食好西 平既800-900
貴既過千

買野又好豪爽 iphone 一有新即換

好彩條友唔賭 如果唔係應該一早含家產

Same with 樓主
見到身邊人再睇返自己
唔打機無養車無養貓又唔使供樓
消費除左出街食飯之外都無乜
於是呢兩日先放開自己買下名牌野又周圍玩下

lm

高端係0蚊咩都唔比個隻定買自己比墊底費個種？
一年20000都偏貴如果仲要比墊底

你朋友份份工做唔長？
我有時兩三年做一份，辭職休息下再搵另一份工

做貴妃雞就等於開外掛無限錢

關灣仔咩事
一日廿四小時喺灣仔都唔明你呢句做乜鳩

我覺得放假自己喺屋企已經好舒服
每個人性格唔同
我自己比較唔鍾意應酬咁多就會留喺屋企
瞓到黃朝百晏再睇Netflix
再唔係就玩下貓打下機都好舒服
好過出街應酬

Supplement，入會，搵pt，全部都係錢

想知有幾多成人係月光族

正一死毒撚

其實化妝品好多半年到一年就過期唔衛生，根本無可能用得晒點可能個個月買幾千蚊

出街食都幾貴，點做到2k? 我基本上唔會買野，但一個月平均都6 to 8k卡數。食個度唔想省。

供樓 三餐 巴士 水電煤管理上網電話費

入黎睇人
我自己好少洗
個人太度唔捨得洗
好多娛樂都唔點用錢
做gym 睇書 聽歌 煮下野食

我都唸唔到有D咩可以每月洗咁多錢
我個人就除左每月供樓之外，其他錢都係拎去買asset (stock,ETF,gold, bond,REITs)
平時興趣都係買書 做GYM 聽歌 游車河，每月多左出黎既錢再儲埋做cash/asset

最大娛樂可能係打機

買左幾多架？

買幾隻figures 應該無咗幾k掛
利申：唔好依味

都要間唔中出黎食下飯聚下先算朋友掛，齋上網吹我同你都係朋友

依家比個武肺攪到無晚市，冬天想搵個朋友羊腩煲都唔得

個post好多人都話要用錢溝女真係好失敗

通常月光族洗得最多都吃喝玩樂，反而唔係買名牌嘢

可以唔做買d咩， 只要任何位都追求更高級更貴就足夠， 食貴d, 衫買名牌， 搭的士唔搭巴士

聽過萬四蚊養車

車費1000
家用6000
非必須消費 around 2000

我嘅訴求就係唔洗返工

佢應該講緊美股呀手足

搵兩萬每月儲一萬

慾望無限 錢銀有限

買名牌已經完 前排去IT outlet買條褲都四千

師兄買幾多

叫雞好貴

對錶潮物無興趣
但上年淨係換車都使左二十幾萬

交租

打indie game先平
玩得多game果陣會簡game玩
搵到隻真好玩嘅幾舊水玩到幾百粒鐘
麻麻嘅玩到十零粒鐘

當三舊水玩到廿粒鐘都已經十幾日嘅娛樂時間
何況indie game大多百零二百 仲成日減價
一個月加埋洗唔洗到一千都成問題

點會無野買呢
有人忍唔到，就買啲平的，電話，GAMES
有人用去啲吃喝

有人買車 有人買樓 有人買錶

你唔好同我講你已經有幾層樓唔想買呀
如果你係因為「已經有樓」而無物慾，
咁你依句說話已經少少離地。

真呀

我主要嘅支出係同朋友消遣食好野
所以一限令基本上日日放工一定要返屋企食 我諗支出可以得車錢同lunch （星期六日最多同朋友食個下午茶）

無錢買

有幾難洗，女人就執外表，洗錢可以無窮盡
男人就收藏+做裝備撚
老老豆豆你而家比十皮我都可以月月清，買部canon r5，屌隻靚少少既錶，買一大堆鬼滅figure，加枝rickenbacker，有剩就airpods max
屌，講到自己啲物慾出哂嚟

我都係 人生目標

用家問題啦 desktop好難用一年就壞
身邊個個朋友部機長開24小時唔熄機都幾年命

追新野一年換一部就唔同講法

部份問題源自生左兩個而唔係一個

兩個會籍月費都冇咗 $5000 😅

唔買嘢個人好似無目標，現實世界好難開心，貪買嘢個下新鮮感同快樂，用錢買快樂我覺得好值得由奇女人乜都買一餐自從開始買手袋就停唔到

貧窮限制左你既思想

食下飲下去下旅行就冇. 同埋都要睇下搵幾錢. 搵萬幾年青人唔係咁易儲

其實洗$$好易
衣著件件買名牌，電子用品下下追最新
食就餐餐好西貴價野
出街次次都的士、買車養車
都唔洗計供樓個d已經可以唔夠$$洗
不過無乜物慾都係好事，起馬蓄到d，有緊急事要用都有

儲蓄保險，慈善機構月供，上網，手機分期，gym分期， 私人教練，美容分期，spa，yoga，pilate，私人教導，汽車，訂閱收費頻道，訂閱收費媒體，髮型屋，staycation ，濕9課程，健康食品，一日一粒乜乜七七一大堆，全屋各垃圾產品之保養月費，上面加加埋埋已經比一般人每月洗多一至十萬，再加上平時衣食住行，早午晚餐，超級市場，衫褲鞋襪，睇醫生，濾水，清潔用品，個人衛生用品，家具，廚廁用品，樣樣要好過人少少，每月又再洗多人地一至十萬，仲未計如果有老人家同小朋友呢d無底深潭

一個人唔自己煮飯，食三餐慳慳地都$150

日清族

有時都唔知啲錢洗左去邊
啲開支唔過分 係我人工低姐

識人課金都使好多

呢個心態

所以要儲錢

有啲人真係年年換

啲人要「型」要享受要「威」
咪成為月光族囉

洗錢好容易啫

養寵物，唔係先燒錢咩

佢一唔小心病左，幾千蚊走唔甩

平時又要買零食，去跳蚤野

有d女人自制力好低
見到支唇膏平就買 eyeshadow d色靚又買
D化妝品壓紋/外殻靚又買黎儲
如果咁買法個個月買幾千蚊
唔出奇

個人覺得d女人咁買法好得人驚

除咗家用 支出最多係酒類

衫褲一年買一次 電話兩三年換一次

個問題係你選擇結婚生仔

明明做男人唯一好處就係可以玩一世

你自己揀生兩件野出黎養大

低死

唔駛俾家用？

買名牌先儲到錢

我隻貓唔食零食
又唔玩玩具
想用落佢到都唔得

咁我唔知了

有錢仔好事黎

我覺得冇乜分別

名牌通常質量好 好耐用
買一次可以用好多年都唔爛
反而咁先儲到錢

用緊11 忍咗兩個月 想上12

傻仔走去買垃圾仲咁大聲講出黎

最鍾意睇啲月光族屌樓貴

出左黎幾年好難少過20k

日常飲食 搭車
一個月四千到 （正常食啲四五十蚊野既話

養車供樓一個月無左三皮
仲未計日常開支

交租啊

其實年年換同四五年先換一次個價差唔多

前提係要賣返部舊機出去

買股票都用唔少錢

好少
中國香港人都係儲錢能力強

一日3餐？$4-50都洗咁多

搭車都搭走一千
一日兩至三餐街外食
工作問題好少可返到屋企食

同你一樣
不過可能嗰啲人要交租，或者屋企問題要幫父母還錢之類

agger, 就算買到部電話貴一貴，生活咪又係咁過

之前第一年fg 有，但轉行由頭黎過

月光好多都係先洗未來錢
咩都分期，分分下就發覺月尾出糧差唔多成份糧都要還卡數

好多女人唔會諗依D
見到D聖誕set就買
結果個set入面其實好多都未必用得著
然後 就晒左D錢

係
住公屋拎綜援就唔會咁
電腦都有得免費換

你睇吓班搵2萬零蚊又學人養架二手bmw嘅低學歷mk
根本唔駛特別駛錢，養車都冇咗半份人工

你去旅行可以洗幾千
有啲人真係洗幾萬

識得個人妻得一個嗜好，就係追潮牌
adidas
nike
superme
BE@RBRICK
等等
全部追限量版
多數都抽唔中／買唔到
然後就出去食炒價
睇住佢就覺得駛錢真係好易

今年慳好多

屌，咁樓主問吖嘛
我哋撚柒知班撚屌點撚解會咁咩
你咪去啲居酒屋度屌柒佢哋老母臭閪囉

諗唔到可以咁樣洗錢

洗係真女度，你應該屌到唔想屌架啦

之前份工成日去日本trip，有四圍去玩風俗店，然後厭左就覺得個攬枕比較有愛情

幾時都咁話, 養成良好既儲蓄習慣真係好重要

Exactly
但我去到好後期先醒覺
好後悔咁遲先起步
(雖然年紀未到三字頭 但都唔細了）

On9 第一年已經要儲到57萬啦
唔係點買樓丫？

之前搵人畫左一套和服比個攬枕，再去日本book間溫泉旅館，房有私人溫泉，同個攬枕套浸溫泉睇雪

你直線定曲線

30歲仲係得咁既身家真係死得

攬枕配音姐係點 唔係好明

我估係n年前既表

你叫呢度啲月光族情何以堪呀

上 YouTube search ASMR，用一個有分左右耳嘅咪，叫個聲優跟住個script係個咪度份我女朋友同我講野，舔又吹耳仔

陰公
但我反而覺得搵得越少錢
越唔想洗錢

搵50k, 除左食野搭車真係無咩點洗錢
電話仲用緊SE，成年無買過衫咁濟
每個月扣5k家用淨落既錢掉哂落美股度

e 家懶到一日食一至兩餐, m 記或自己煮飯

就用呢個例子

你咁多時間打機我就會想諗下買過部4K 電視, 換個hifi/耳筒, 有新game 又想試下,

煮飯又想試下煮靚米/靚牛扒/日本蔬菜會唔會唔同d

寵物唔洗講啦, 想洗錢大把有得洗

利申唔算月光族, 但負擔到又想試下高質d 既野玩/食

多數月光族 收入都係低

深情告白:
咁多位支持者, 當日睇見呢度風氣日下, 自告奮用, 用預測股市吸引大家學習技術分析,可惜都係中左奸人計, 激將法, 我唔返公司, 係房諗左好耐, 知道重有一班人唔希望呢度比劣幣驅逐良幣,so I am back now. thank you y'all.

男既
溝女
落吧
貴價玩具
養車
食飯應酬
衫褲鞋
名牌袋

女：
化妝品
treatment
美容
spa
飲食
衛生用品
衫褲鞋
名牌袋

周三就去aeon買特價飯盒（21蚊咖哩炸豬扒＆吉烈魚飯）同一堆餅乾
個日就洗200幾左右

平時早餐去啲平既面包鋪買包
9蚊2個有餡／菠蘿包＄2.5@1個 （深水埗北河街個邊大把）
lunch去759買杯面食 21蚊3個
或者豐富啲帶個白飯加包即食咖哩撈黎食
夜晚M記，街市燒味飯廿蚊雙拼連野飲／去超市買特價飯盒
生日個日就8，9點左右買特價壽司食

放假日子全部自己煮頹飯

毒撚無fd
無應酬開支
因為見住老豆飲得酒多搞到肝癌同糖尿
唔會落bar唔會買任何酒精同重糖食物

我老豆都有糖尿, 我都唔會食重糖...我早餐都未必會食, Lunch 就睇邊度做野但未必會慳, Dinner 就M記多...一日夾埋未必過$100

咁我可能冇咩物慾
144moon又唔係特別貴
打到機我就滿足
煮飯我只係識煮又唔係做研究
街市平平地買個餸煮完食得落肚就得
貓貓玩具我又少買 佢地玩得最開心係紙箱
買親都唔玩就唔撚買

我又係無咩消費欲既人
明明d 野仲用得, 根本無必要買新, 平時打下機又一日, 出街朋友都唔使下下食貴, 間唔中先一次, 又無拍拖, 一個月好快過又出糧

其實真係買包裝
根本化妝品公司都知係咁架
所以成日改packing

呢啲人都真係好多
搵得唔算多，成份糧拎左去養車

我真係未見過, 成家人養一架車就有見到

供樓供車都無曬啦

留意下有班人會養養下車，1-2年後就會賣
到時post晒ig 話咩多謝呢幾年既陪伴

但佢地賣完唔係換車
呢班通常就係充大頭鬼個班

我唔爭氣
考CPAA逢二進一
無帶飯習慣

買車應該設資產審查先得，戶口少過150萬都唔比買

如果個個好似樓主咁應使先使
恒指應該得返4位數

落樓下商場望下
理性消費下應該9成商鋪都可以執笠

連機都無心機打
睇下nflx,電影,睇下書
行下海皮
好易又一day

其他人唔消費
我啲股票點升

黃賭毒玩

呢四個字

係donki買盒拖羅壽司都兩舊幾水啦

次級消費呢個講法幫到你

唔洗下下去到接近頂級
平一級用落唔會差非常多，但價錢就平好多

d錢留返去投資 唔講財務自由
至在可以安享晚年

收入都可以高
現代月光族應該玩好多ig fb
好撚介意人地點睇自己
所以愈洗愈多
見人地post 新iphone 上ig
自己又要部黎post

其實有時碌下ig都見好多fd食貴野
食和牛食燒肉係扒房食野
係食貴野先post，平時一齊買個齊柏林食唔會post

yes
fb ig 帶動咗好多新消費
當初如果冇 social media
連 iphone 都跑唔到出嚟
大家重用緊 nokia 3310

到個個都有 social media 啦
就開始互相競爭
一連串扮靚食好西旅行打卡晒戰利品

我就追撚擊到你換AC
仆你個街post支那link仲要聲大夾惡
我屌你老母臭閪

冇netflex 唔睇戲 睇書去書店睇

誠品打書釘

多數去三中商 揭到本書殘曬

買Rolex/ 限量版包包/股票/賭下波/拍拖/供樓。

我去圖書館借
hea住睇

呢種無拘無束嘅生活方式好爽
Hea下無乜壓力煲劇過日子

香港地1k點過一個月？

月入一萬月光族 揮手

同我一樣

我連養貓消費都冇
但要交家用 不過想養
家陣有時上網買野都有千零兩千消費

痴屋企 冇娛樂 帶飯

個表咁垃圾..?
30歲都無1M， 在香港點生存

我大約一個月洗4000-5000蚊
其他都係還錢 交租 水電雜費
有時分分鐘唔撚夠添

每星期食多兩餐好 一年都洗多10皮啦 講緊食咋喎

買樓買股票買資產買到月光算唔算

點知果班友點洗錢
正常一個fg兩年儲廿萬係基本
我好多friend grad咗兩三年
有俾家用有捐612
最少果個都有30萬身家
講真食沙律都要錢la
冇錢傍身點得

攞畀老豆睇醫生都冇一大筆

咁洗錢法，十萬一個月都月月清

女人可能難啲

男人無嗜好唔追求美食
朝面包lunch帶飯dinner食屋企
返工地方近屋企既話／份工包埋車津
一個月600都夠用

巴打講中晒

以前做酒店
除左搭車
基本上零支出
公司包晒3餐
放假又唔會去消費買無謂野
去圖畫館借書，訓覺，送下外賣賺下外快就算
儲埋啲錢去晒買tsla

買arkk tqqq tsla買到窮

學嘢家用平常買嘢消費 全部都要錢

返左一年工 慢慢入手股票市場
唔敢買靈車 只跟契媽

女人錢真係容易賺

試下去滑雪

樓市升一成，又夠兩年洗

有心追d款真係追到破產

fb ig 真係邪惡，
初時都諗點解人地生活咁好而失落，
不過耐左就習慣。

交租 搭車 食飯 (早餐出街食 夜晚煮)
返咗幾年工都冇錢淨
直到今年wfh 慳咗搭車 食少餐早餐 午餐又可以煮 先開始儲到錢

Netflix + Spotify + Youtube

一個月用2000蚊叫雞

而家好多D o靚仔人他細細都買D十幾萬手錶 用晒成副身家甚至供

相機，耳筒，課金

比完家用保險
返地盤中午食老闆 搭車癡老闆
放假係屋企食個麵又一日
一個月3000都唔知洗唔洗到

由細到大屋企窮開，所以一路以嚟都算慳家
但今年人工升咗一倍之後都係忍唔住洗多咗
主要都係啲女人錢，做facial/按摩/買返啲靚少少嘅護膚品化妝品
好彩暫時對咩手袋名牌都係冇乜興趣仲係用緊八成人工嚟買股票

Ching 幾耐無換過

識個連登絲打一個月洗咗十皮

行入唱片鋪一定會買啲野

而家買買膠好撚貴，新印再版都三四百一張，舊版靚聲啲既就張張講緊千千聲

搵緊30k 屋企唔洗我比家用 呢排仲要wfh 唔係同fd食下飯 真係0洗費

嘩 一個月你賺幾錢

食咩早餐可以食到冇錢淨

一對鞋都幾千蚊，一件t都一千蚊，去轉旅行都萬幾一次，一年去兩次，得閒食餐好嘅又要五百蚊，有啲搬埋出黎住租加水電煤都一萬一個月，搵兩皮都好易月月清

買咗冇時間打

食咁多金拱門慳錢將來都係要睇醫生一次過嘔返出黎

個個理性消息 連燈仔最鐘意既tsla都唔會有人買 到時點升

2年
依家用緊xs

當水泡廢科fg 15k 俾3k家用 2年人工落自己袋得240k

如果要2年儲200k 2年得4萬蚊用 每個月平均淨係可以用1600幾蚊點撚夠洗 唔好咁離地啦

又唔好咁，十年前我畢業開始做野之後，目標真係每年儲十萬
唔夠就做 part time / 揾其他收入，出埋bonus 都勉強做到

無物慾最好就係拎啲錢買股票

千六點唔夠洗？五百車費
仲有千一fing

一年有十二個月...

人工會加
永遠都15k咩

15k-3k=12k
12k*24個月=28萬8
一年有4萬4洗
一個月3666蚊

同埋以前黎計，好多都會有多一個月 bonus，所以計收入最好用年薪去計，唔好用月薪 (有啲工十五，十六個月糧)

睇佢個款都係放假係屋企柒fb ig個堆黎

Sorry計錯數不過3600蚊 除左食飯搭車保險 真係其他乜柒都做唔到星期六日想出下街都唔得

我既物慾就係買tsla

唔好再講

嫌錢少咁咪放假去做下pt送下外賣囉
每日淨做午晚繁時各2個鐘
日頭返完正職夜晚就炒美股
包你充實

3餐出街食+LUNCH後coffee 每日都二百幾三百蚊
未計星期六日洗費同埋人工低

搭車同食飯其實都有得慳
咁窮就咪鬼供保險

以我當年為例子，唔食早餐，Lunch 帶飯，晚返歸食老母飯，冇女
每月要比電話費，上網都好似係屋企人比
剪髮$68 (當年好似係咁上下) ，
就算到依家買衫一年都未必有一千蚊
衣食住行每月固定支出只係一千左右，十三個月糧，你話儲唔儲到錢

當然前設係比完家用唔洗比租先做到
後生出黎住嗰啲一係有家庭問題，一係想出黎溝女做炮房，一係唔計數

今年我都係靠TSLA 執到第一年工作既全年人工
不過信念唔夠，又出又入太早走曬

試下做一年出入帳同資產表，咁會令你更清晰自己既財務狀況

可以唔搵PT
其他野都係濕碎錢
GYM撚其實消費幾低，健康飲食又唔會貴

毒撚根本無呢啲錢要用

健康飲食先貴喎
所以home gym最平 就算買幾千蚊裝 都平過去gym

雞胸，西蘭花，紫薯，牛肉，蛋白粉，可以有幾貴？
茶餐廳碟頭飯都$60

去gym月費貴少少都係$600月, 平嘅>$500都有